---
title: "tl;dr"
description: "tl;dr は too long; didn't read の略です。長い記事、投稿、または議論を要約するためによく使われます。当ウィキでは、各記事の最初の段落に tl;dr とラベルを付け、それが続く内容の簡潔な要約であることを示しています。tl;dr セクションは、独自のセリフ体フォントでわずかに装飾されており、他の記事とは明確に区別されます。tl;dr セクションを含めることで、読者に主要なポイントのクイックな概要を提供し、記事全体を読まずにキーポイントの情報を把握することができます。"
lead: "tl;dr は too long; didn't read の略です。長い記事、投稿、または議論を要約するためによく使われます。当ウィキでは、各記事の最初の段落に tl;dr とラベルを付け、それが続く内容の簡潔な要約であることを示しています。tl;dr セクションは、独自のセリフ体フォントでわずかに装飾されており、他の記事とは明確に区別されます。tl;dr セクションを含めることで、読者に主要なポイントのクイックな概要を提供し、記事全体を読まずにキーポイントの情報を把握することができます。"
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "wiki"
weight: 200
toc: true
---

「tl;dr」はインターネット文化から生まれ、特にフォーラム、ソーシャルメディア、ディスカッションボードなどのオンラインコミュニティで人気を得ました。これは、一部のユーザーが煩雑で時間のかかると感じる長い投稿や記事に対する応答として生まれました。

「tl;dr」という略語は、「too long; didn't read」（長すぎるので読まなかった）を意味します。長いコンテンツへの関心の欠如を簡潔に表現する方法であり、また要約のリクエストとしても使用されます。誰かがメッセージに「tl;dr」を含めるとき、基本的には「このテキストは私にとって長すぎるので、短いバージョンを提供してください」と言っていることになります。

「tl;dr」の正確な起源は明確には分かっていませんが、それは2000年代初頭にオンラインコミュニティ内で生まれたと考えられています。その使用法は広まり、最初の目的を超えてユーモラスなものや皮肉な意味合いも含むようになりました。長い情報を簡潔に要約したり無視したりするためによく使われる一般的な略語となっています。

## 外部リンク

- [TL;DR | Wikipedia](https://ja.wikipedia.org/wiki/TL;DR)
